Известно, что пауки усваивают
только жидкую пищу. Для этого они кусают жертву и вводят в нее содержимое своего желудка (кислота, соль и перец по вкусу и др.). Экспериментируя с новыми растворами, паук взял чистую воду и растворил в
ней кислоту. Масса раствора получилась равной $360 \unit{мг}$, а его плотность
$\rho = 1,5 \gcm$. Определите массовую долю кислоты в растворе, если
плотность чистой кислоты $\rho_k = 1,9 \gcm$. Плотность воды считать равной  $\rho_{H_2O} = 1000 \kgm$.
Рассмотрите следующие случаи:
\begin{enumtask}
    \item Объем раствора равен сумме объемов его составных частей;
    \item Объем полученного раствора меньше на 2,5 \% суммы объемов исходных компонентов.
\end{enumtask}

\textit{Справка: массовая доля — отношение массы растворённого вещества
к массе раствора.}
\answer {$
1: \frac{m_k}{m} = \frac{\rho_k}{\rho}*\frac{\rho_{H_2O} - \rho}{\rho_{H_2O} -\rho_k} = 0.7, 
2: \frac{m_k}{m} = \frac{\rho_k}{\alpha*\rho}*\frac{\rho_{H_2O} - \alpha*\rho}{\rho_{H_2O} -\rho_k} = 0.67
$}
